<resources>
    <string name="app_name">FragmentDemo</string>
    <string name="five">
        ১.  ICT PRIVATE program লেখা ছাপানোর জন্য সি ভাষায় প্রোগ্রাম লিখ।\n
        ২. কিবোর্ড থেকে দুইটি সংখ্যা ইনপুট নিয়ে যোগ করার একটি প্রোগ্রাম লিখ।\n
        ৩.  কিবোর্ড থেকে দুইটি সংখ্যা ইনপুট নিয়ে বিয়োগ করার প্রোগ্রাম লিখ।\n
        ৪. কিবোর্ড থেকে দুইটি সংখ্যা ইনপুট নিয়ে গুন করার সি ভাষায়  প্রোগ্রাম।\n
        ৫.  কিবোর্ড থেকে দুইটি সংখ্যা ইনপুট নিয়ে ভাগ করার সি ভাষায়  প্রোগ্রাম।\n
        ৬.  সেলসিয়াস থেকে ফারনেহাইট বের করার জন্য সি ভাষায় প্রোগ্রাম।\n
        ৭.  ফারনেহাইট থেকে সেলসিয়াস বের করার জন্য সি ভাষায় প্রোগ্রাম।\n
        ৮.  ত্রিভুজের ক্ষেত্রফল নির্ণয় করার জন্য সি ভাষায় একটি প্রোগ্রাম লিখ।\n
        ৯. ২ থেকে ১০০ পর্যন্ত সংখ্যা গুলো যোগ করার সি প্রোগ্রাম।\n
        ১০.  ওয়ান ডাইমেনশনাল অ্যারে ৫টি সংখ্যা ইনপুট নিয়ে তা for loop এর মাধ্যমে দেখাও।\n
        ১১.  a থেকে z পর্যন্ত অক্ষর গুলো দেখানো জন্য সি ভাষায় প্রোগ্রাম লিখ।\n
        ১২. 	১+৩+৯+২৭+................................+n সংখ্যক পর্যন্ত যোগফল নির্ণয় করায়ে সি প্রোগ্রাম।\n
        ১৩ . ফাংশন ব্যবহার করে ত্রিভুজের ক্ষেত্রফল নির্ণয়ের সি প্রোগ্রাম লিখ(বাহুগুলোর মান দেওয়া আছে)\n
        ১৪.  একটি সাল ইনপুট নিয়ে leaf year কিনা যাচাই করার সি প্রোগ্রাম\n\n
        ১৫.  একটি সংখ্যা ইনপুট নিয়ে তা জোড় না বিজোড় তা যাচাই করার সি প্রোগ্রাম \n\n
        ১৬ .  ত্রিভুজের ৩টি বাহুর মান দেওয়া আছে ত্রিভুজের ক্ষেত্রফল নির্ণয়ের জন্য সি প্রোগ্রাম লিখ।\n\n
        ১৭.  আয়তাকার ক্ষেত্রের ক্ষেত্রফল নির্ণয়ের জন্য সি প্রোগ্রাম লিখ।(দৈর্ঘ্য ও প্রস্থ্ দেওয়া আছে)  \n\n
        ১৮.  বৃত্তের ক্ষেত্রফল নির্ণয়ের জন্য সি প্রোগ্রাম লিখ। ( বৃত্তের ব্যাসার্ধ দেওয়া আছে)  \n\n
        ১৯.  কোন পরিমাপ ফুটকে মিটারে প্রকাশ করা সি প্রোগ্রাম লিখ। \n\n
        ২০.  কোন পরিমাপ ইঞ্চিকে সেন্টিমিটারে প্রকাশ করা সি প্রোগ্রাম লিখ।\n\n
        ২১.  দুইটি সংখ্যার মধ্যে বড় সংখ্যা নির্ণয়ের জন্য কন্ডিশনাল অপারেটর ব্যবহার করে সি ভাষায় প্রোগ্রাম লিখ।\n\n
        ২২.  for loop ব্যবহার করে ICT Private Program লেখাটি ১০ বার প্রিন্ট করার সি ভাষায় প্রোগ্রাম লিখ।\n\n
        ২৩.  ১ থেকে ১০ পর্যন্ত সংখ্যা প্রিন্ট করার সি ভাষায় প্রোগ্রাম লিখ।\n\n
        ২৪.  ১ থেকে ২০ পর্যন্ত বিজোড় সংখ্যা দেখানোর জন্য প্রোগ্রাম \n\n
        ২৫.  ১ থেকে ২০ পর্যন্ত জোড় সংখ্যা দেখানোর জন্য প্রোগ্রাম\n\n
        ২৬.  ১ থেকে n  পর্যন্ত সংখ্যা দেখানোর  জন্য সি ভাষায় প্রোগ্রাম লিখ।  \n\n
        ২৭.  ১ থেকে ১০০ পর্যন্ত সংখ্যার যোগফলের দেখানোর প্রোগ্রাম লিখ।\n\n
        	১+২+৩+৪+..........................+১০০ ধারার যোগফল দেখানোর প্রোগ্রাম \n\n
        ২৮.  ১ থেকে ১০০ বিজোড় পর্যন্ত সংখ্যার যোগফলের দেখানোর প্রোগ্রাম লিখ।\n\n
        ১+৩+৫+..........................+১০০ ধারার যোগফল দেখানোর প্রোগ্রাম  \n\n
        ২৯.  ১ থেকে ১০০ জোড় পর্যন্ত সংখ্যার যোগফলের দেখানোর প্রোগ্রাম লিখ।\n\n
        ২+৪+৬+..........................+১০০ ধারার যোগফল দেখানোর প্রোগ্রাম  \n\n
        ৩০.  ১ থেকে n জোড় পর্যন্ত সংখ্যার যোগফলের দেখানোর প্রোগ্রাম লিখ।\n\n
        ২+৪+৬+..........................+n ধারার যোগফল দেখানোর প্রোগ্রাম  ।\n\n
        ৩১.  ১২+২২+৩২................................+n ধারার যোগফল দেখানোর প্রোগ্রাম  ।\n\n
        ৩২.  প্রথম পদ, প্রতি পদের বৃদ্ধি, এবং শেষ পদ কীবোর্ড থেকে ইনপুট নিয়ে ধারাটি নির্ণয় কর।\n\n
        ৩৩.  ১.২+২.৩+৩.৪+ ............................+n(n+1) ধারার যোগফল দেখানোর প্রোগ্রাম  ।\n\n
        ৩৪.  কোন সংখ্যার ফ্যাক্টরিয়াল সংখ্যা নির্ণয়ের প্রোগ্রাম।\n\n
        ৩৫.  কীবোর্ড থেকে ইনপুট নিয়ে দুইটি সংখ্যার গ.সা.গু নির্ণয়ের প্রোগ্রাম লিখ।\n\n
        ৩৬.  দুইটি পূর্ণ সংখ্যার ল.সা.গু নির্ণয় কর।\n\n
        ৩৭. কীবোর্ড থেকে ইনপুট নিয়ে তিনটি সংখ্যার ল.সা.গু নির্ণয়ের প্রোগ্রাম লিখ।\n\n
        ৩৮. প্রাইম নম্বর বের করার সি প্রোগ্রাম। \n\n
        ৩৯.  অ্যারে ব্যবহার করে  ফিবোনাকি সিরিজের মান নির্ণয়ের জন্য সি ভাষায় প্রোগ্রাম লিখ।\n\n
        ৪০.  goto স্টেটমেন্ট ব্যবহার করে ফ্যাক্টোরিয়াল মান বের করার সি প্রোগ্রাম লিখ।\n\n
        ৪১.  একটি একমাত্রিক অ্যারে ৫ টি সংখ্যা নিয়ে উক্ত ৫টি সংখ্যা প্রিন্ট করার সি প্রোগ্রাম লিখ।\n\n
        ৪২.  অ্যারে ব্যবহার করে n সংখ্যাক সংখ্যার যোগফল নির্ণয়ের জন্য সি প্রোগ্রাম লিখ।\n\n
        ৪৩.  fuction ব্যবহার করে ২টি সংখ্যা যোগ করার সি  প্রোগ্রামক  লিখ।\n\n
        ৪৪.  রিকার্সিভ ফাংশন ব্যবহার করে ফ্যাক্টোরিয়াল মান বের করার সি প্রোগ্রাম লিখ।\n\n
        ওয়েব সাইট \n\n
            https://icttutorialforall.blogspot.com/
            ইউটিউব
            https://www.youtube.com/amirulislamcse


</string>
    <string name="three">
        <pre>

         </pre>


    </string>
</resources>
